Es ist leicht zu sehen, dass $u_{\text{harm}}^{(i)}=\mathcal{H}^{(i)}(u_{\Gamma}^{i})$ vollkommen bestimmt ist durch $u_{\Gamma}^{(i)}$, denn 
\[
  u_{\text{harm},I}^{(i)} = - (K_{II}^{(i)})^{-1} K_{I\Gamma}^{(i)}u_{\Gamma}^{(i)}
\]

Diskret harmonische Funktionen haben folgende Eigenschaft

\begin{align*}
  u^{(i)}=\mathcal{H}^{(i)}(u_{\Gamma}^{(i)}): |u^{(i)}|_{K^{(i)}}^2 &= \langle K^{(i)}u^{(i)},u^{(i)}\rangle
  &= (u_I^{(i)^T}), u_{\Gamma}^{(i)^T} 
  \begin{pmatrix}
    K_{II}^{(i)} & K_{I\Gamma}^{(i)}\\
    K_{\Gamma I}^{(i)} & K_{\Gamma,\Gamma}^{(i)}
  \end{pmatrix}
  \begin{pmatrix}
    u_I^{(i)}\\
    u_\Gamma^{(i)}
  \end{pmatrix}\\
  &= u_{I}^{(i)^T} K_{II}^{(i)}u_I^{(i)}+u_I^{(i)^T}K_{I\Gamma}^{(i)}u_\Gamma^{(i)} + u_\Gamma^{(i)^T} + u_\Gamma^{(i)^T}K_{\Gamma\Gamma}^{(i)}u_\Gamma^{(i)}\\
  &\underset{(u_I^{(i)}=-K_{II}^{(i)}K_{I\Gamma}^{(i)}u_\Gamma^{(i)})}{=} %nur das gleichheitszeichen kein Umbruch
  u_\Gamma^{(i)^T}K_{\Gamma I}^{(i)}(K_{II}^{(i)})^{-1}K_{II}^{(i)} (K_{II}^{(i)})^{-1} K_{I\Gamma}^{(i)}u_\Gamma^{(i)}
  - 2u_\Gamma^{(i)^T} K_{\Gamma I}^{(i)} (K_{II}^{(i)})^{-1} K_{I\Gamma}^{(i)}u_\Gamma^{(i)} + u_\Gamma^{(i)^T}K_{\Gamma\Gamma}^{(i)}u_\Gamma^{(i)}\\
  &= u_\Gamma^{(i)^T}S_{\Gamma\Gamma}u_\Gamma^{(i)}
\end{align*}

Also $|u^{(i)}|_{K^{(i)}}^2 = |u_\Gamma^{(i)}|_{S_{\Gamma\Gamma}^{(i)}}^2$ für $u^{(i)}$ diskret harmonisch.\\

Da für unser Modellproblem gilt: $|u^{(i)}|_{K^{(i)}}^2=\rho_i |u^{(i)}|_{H^1(\Omega_i)}$

Für $u^{(i)}_\Gamma \in W_i\, (=W^h(\partial \Omega_i))$ gilt:
\[ |u_\Gamma^{(i)}|^2_{S^{(i)}_{\Gamma \Gamma}} = \rho_i |\mathcal{H}^{(i)}(u^{(i)}_\Gamma )|^2_{H^1(\Omega_i)} \]
Zunächst zur Erinnerung: 
\begin{satz}(Satz 3.19, Num. p. Dgl. I SS2013) \\
Sei $\Omega \subset \mathbb{R}^d\text{ lipschitz },\, k\in \mathbb{N},\, l_i : H^k(\Omega) \to \R ,\, i=1,\dots l $ seien lineare und stetige Funktionale mit der Eigenschaft:\\
Für alle Polynome vom Grad $\leq k-1$ gilt
\[ \sum_{i=1}^l l_i(v)=0 \, \Rightarrow \, v=0 \]
Dann existiert eine Konstante $C>0$, so dass 
\[ C \norm{u}^2_{H^k(\Omega)} \leq |u|^2_{H^k(\Omega)} + \sum_{i=1}^l |l_i (u)|^2 \, \forall u \in H^k(\Omega) \]
\end{satz}
\begin{proof}
Mit dem Rellichschen Auswahlsatz.
\end{proof}

\begin{satz}(3.2.9)(Hahn-Banach für normierte Räume) \\
Zu einem stetigen Funktional $f$ auf dem Unterraum $F$ des normierten Raumes $E$ gibt es immer ein stetiges Funtional $g$ auf dem Gesamtraum $E$ mit
\begin{itemize}
\item
$g(x)=f(x)  \, \forall x \in F$
\item
$\norm{g}=\norm{f}$
\end{itemize}
\begin{proof}
z.B. heuser, FA, 2. Auflage, Satz 3.6.2, S. 323
\end{proof}
\begin{lemma}
Sei $w^{(i)} \in \range (K^{(i)})$ und $\omega_i \subset \R^{d} ein Teilgebiet mit $\partial \Omega_i \cap \partial \Omega_D = \phi$, d.h. frei oder 'floating' und $\text{diam}(\Omega_i)=H_i$. Dann existiert eine Konstante $C>0$, s.d. 
\[\norm{w^{(i)}}^2_{L^2(\Omega_i)} \leq C H_i^2 | w^{(i)}|^2_{H^1(\Omega_i)} \]
Die Konstante $C>0$ ist unabhängig von $H_i,h_i$ und $w^{(i)}$.
\end{lemma}

\begin{proof}
  Da $\Omega_i$ freies Teilgebiet ist, also $\partial\Omega_i \cap \partial\Omega_D = \emptyset$, gilt 
  \[
    l_i(w^{(i)}):=h_i^d(w^{(i)},1^{(i)})_{l_2} = 0 \quad \forall w^{(i)}\in\range(K^{(i)}), 1^{(i)}=(1,1,\cdots,1)^T\\
  \]
  \begin{equation}
    %\tag{(***)}
    l_i(w^{(i)})= 0 \Leftrightarrow w^{(i)}\in\range(K^{(i)}) 
    \label{}
  \end{equation}
  Sei nun $w^{(i)}\in W^h(\Omega_i)$, dann gilt
  \begin{align*}
    |l_i(w^{(i)})|^2 &\underset{C.S.}{\leq} h_i^d \langle w^{(i)},w^{(i)}\rangle_{l_2} h_i^d \langle 1^{(i)},1^{(i)}\rangle_{l_2}\\
    &\underset{\text{NPDGL I}} C\norm{w^{(i)}}_{L^2(\Omega_i)}^2 \norm{1^{(i)}}_{L^2(\Omega_i)}^2\\
    &= \int_{\Omega_i} (1^{(i)})^2 dx C \norm{w^{(i)}}_{L^2(\Omega_i)}^2 \leq CH_i^d \norm{w^{(i)}}_{L^2(\Omega_i)}^2\\
    &\leq C H_i^{d+2} \left( |w^{(i)}|_{H^1(\Omega_i)}^2 + \frac{1}{H_i^2} \norm{w^{(i)}}_{L^2(\Omega_i)} \right)\\
    &= C H_i^{d+2} \norm{w^{(i)}}_{H^1(\Omega_i)}^2 \Leftrightarrow |l_i(w^{(i)})| \leq CH_i^{\frac{d+2}{2}} \norm{w^{(i)}}_{H^1(\Omega_i)} \quad \forall w^{(i)}\in W^h(\Omega_i)
  \end{align*}

  Also: $l_i(\cdot): W^h(\Omega_i)\to\R$ ist ein stetiges, lineares Funktional auf dem Unterraum $W^h(\Omega_i)$ von $H^1(\Omega_i)$. Nach dem Satz von Hahn-Banach existert also eine stetige Fortsetzung auf $H^1(\Omega_i)$, die wir ohne Einschränkung auch mit $l_i(\cdot)$ bezeichnen. Mit $\nu=\text{const}$: 
  \[
    l_i(\nu)\underset{\text{Def.}}{=} h_i^d(\nu,1^{(i)})_{l_2} \underset{\nu=\text{const}}{=} h_i^d\nu(1^{(i)},1^{(i)})_{l_2} = 0 
  \]
  $\Leftrightarrow \nu=0$

  Die Anwendung von Satz 3.19 (aus dem SS13) und ein Skalierungsargument ergeben für $w^{(i)}\in W^h(\Omega_i)$
  \begin{align*}
    \norm{w^{(i)}}_{H^1(\Omega_i)}^2 &= |w^{(i)}|_{H^1(\Omega_i)}^2 + \frac{1}{H_i^2} \norm{w^{(i)}}_{L^2(\Omega_i)}^2\\
    &\undeset{Trafo}{=} \int_{\hat{\Omega}} (\nabla_{\tilde{x}}\hat{w}^{(i)})^2 H_i^{-2}H_i^d d\hat{x} + \frac{1}{H_i^2} \int_{\hat{\Omega}}(\hat{w}^{(i)})^2 H_i^d d\hat{x}\\
    &= H_i^{d-2} (|\hat{w}^{(i)}|_{H^1(\hat{\Omega})}^2 + \norm{\hat{w}^{(i)}_{L^2(\hat{\Omega})}^2})\\
    &\underset{Satz 3.19}{\leq} C_iH_i^{d-2} (|\hat{w}^{(i)}|_{H^1(\hat{\Omega})}^2 + (l_i(\hat{w}^{(i)}))^2)\\
    &\underset{\hat{w}^{(i)}(\hat{x})=w^{(i)}(x)}{\leq} C(\|w^{(i)}|_{H^1(\Omega_i)}^2 + H_i^{d-2}(l_i(w^{(i)})^2))
  \end{align*}.

  Für $w^{(i)}\in\range(k^{(i)})$ gilt mit \eqref{**} $l_i(w^{(i)})=0$ und somit gilt: $\norm{w^{(i)}}_{H^1(\Omega_i)}^2 \leq C|w^{(i)}|_{H^1(\Omega_i)}^2 \quad \forall w^{(i)}\in\range(K^{(i)})$
  \[
    \Rightarrow \frac{1}{H_i^2} \norm{w^{(i)}}_{L^2(\Omega_i)}^2 \leq C |w^{(i)}|_{H^1(\Omega_i)}^2 \quad \forall w^{(i)}\in\range(K^{(i)})
  \]
  Also $\norm{w^{(i)}}_{L^2(\Omega_i)} \leq CH_i |w^{(i)}|_{H^1(\Omega_i)} \quad \forll w^{(i)}\in\range(K^{(i)})$

\end{proof}
